<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travels on Nico Westerbeck</title>
    <link>https://nico-westerbeck.de/travel/index.xml</link>
    <description>Recent content in Travels on Nico Westerbeck</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2017 12:54:12 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nico-westerbeck.de/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aufbruch</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/aufbruch/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:54:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/aufbruch/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;willkommen&#34;&gt;Willkommen&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wer auch immer du bist, dass du hierher gefunden hast freut mich! Ich bin mir fast sicher dass du mich kennst, weil ich den Link zu diesem Blogpost nur Freunden verschickt habe und argwöhnisch die Access logs auf Crawler untersuche (wat?). Alle Menschen haben mir gesagt dass ich ganz viele großartige Erfahrungen auf diesem Auslandstrip machen werde, und falls das wirklich so ist möchte ich sie teilen. Natürlich am liebsten persönlich, du bist auf einen Tee in Cluj eingeladen, oder wo auch immer ich gerade bin. Aber da 1000km zu reisen doch bedeutend mehr Zeit braucht als eine Webseite aufzurufen hast du hier die Gelegenheit, in 40ms Zugriffszeit meinen Reiseblog aufzurufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt gerade sitze ich hier in Berlin Schönefeld am Flughafen und schlage die zwei Stunden bis zum Boarding tot. Ich wollte den ersten Post noch in Deutschland schreiben, um das letzte bisschen Heimatgefühl einzufangen. Außerdem habe ich mir ein kleines Mikrofon für mein Handy gekauft, da ich diesen Blog in einem etwas anderen Format gestalten möchte. Ich möchte meine Reise mit Klängen begleiten. Auch wenn ich erst seit gestern (21.2.) wirklich unterwegs bin, begonnen hat diese Reise schon vorher.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;erasmus-bewerbung&#34;&gt;Erasmus-Bewerbung&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Letzten Sommer (August 2016) war ich in Cluj-Napoca auf einer Summer University, organisiert von AEGEE-Cluj Napoca. Nach nur 4 Tagen in Cluj habe ich mich in diese Stadt verliebt und beschlossen dass ich dort Erasmus machen möchte. Das erste was ich, wieder zuhause, tue ist also meinen Erasmus-Koordinator anzuschreiben wie ich nach Cluj kann. Da die Fakultät Informatik keinen Austauschvertrag mit der Fakultät Mathe-Informatik in Cluj hat, hat der mich also an die uniweite Erasmus-Koordinatorin weitergeleitet welche mich an die Fakultät Germanistik vermittelt hat. Die hatten noch Austauschplätze frei. Ich fange also an, diverse Leute zu kontaktieren, weil ich ja in Cluj nicht Germanistik sondern Informatik studieren wollte. Die Dresdner Germanistik-Koordinatorin hat zugestimmt, die Cluj Germanistik-Koordinatorin hat zugestimmt, fehlt also nur noch jemand von der Fakultät Mathe-Informatik in Cluj. Das war auch der Punkt an dem ich festgestellt habe dass die Informatik &lt;em&gt;doch&lt;/em&gt; eine Austauschvereinbarung hatte, nämlich zusammen mit der Fakultät Mathematik. &amp;ldquo;Ahhh ja stimmt wir hatten hier in irgendeinem Ordner so ein Dokument, richtig!&amp;rdquo;. Und die in Cluj haben sich schon gewundert wieso noch keine Studenten aus Dresden gekommen sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich darf also nun offiziell diesen Erasmus-Vertrag entjungfern! Yipeee!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anrechnen lassen kann ich mir das ganze als Berufspraktikum, ein Modul im Diplom Informatik welches etwa den Wortlaut &amp;ldquo;Verbringen Sie 900 Stunden in einem Praktikum oder Auslandsstudium&amp;rdquo; hat. 150 Stunden hab ich schon gutgeschrieben bekommen für den Organistionsaufwand - wenn alle meine Reisen so fürs Studium anrechenbar wären hätte ich jetzt einen PhD.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;auszug&#34;&gt;Auszug&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Und wenn ich für alle meine Reisen aus meiner Wohnung hätte ausziehen müssen, dann würde jetzt keine Schraube an irgendeinem Möbelstück mehr greifen. Kumuliert etwas mehr als zwei Tage habe ich dafür gebraucht, mein Zimmer leer zu räumen, ganz vielen Dank an die liebe Hilfe von meinen Eltern und Luisa, Felix, Caro und Antonia! Am Sonntag den 19.02. hab ich meine Möbel in einen Lagerraum in Bannewitz gebracht, und dann noch zwei Nächte in diesem sehr kargen Zimmer verbracht. Es war irgendwie ein komisches Gefühl, den Schlüssel einzuschließen. Auf jeden Fall hoffe ich, dass meine WG-Genossen ohne mich eine schöne Zeit haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Cluj wartet auch eine WG auf mich, bestehend aus einem Erasmus-Studenten aus den Niederlanden Nathan und einer Stefania, die die rumänische Minderheit in dieser Wohnung repräsentiert. Ich habe die beiden noch nie gesehen, bin aber aus den Facebook-Chats zuversichtlich dass es sympatische Menschen sind! Mehr dazu in einem zukünftigen Blogpost.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ganz-viel-musik&#34;&gt;Ganz viel Musik&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wenn ich so auf die letzten Wochen Dresden zurückgucke, dann war da erst eine Klausurenphase mit vollständiger Isolation und dann ganz viel Musik. Meine Klausuren sind gut gelaufen, das Lernen hat sich ausgezahlt, aber war sehr anstrengend. Und dann folgte eine Jamsession auf die nächste.
&lt;a href=&#34;https://nico-westerbeck.de/static/travels/devil_is_dead.aac&#34;&gt;Sehr sehr geil.&lt;/a&gt;
Ich möchte mich bei allen Menschen, die mir in diesen letzten Tagen begegnet sind für die tollen Eindrücke, Klänge und Gedanken bedanken, ganz besonders bei Filine (du weißt warum). Das war echt ein schöner Abschied aus dieser Stadt, und ich freue mich dass es nicht die Nazis sind, an die ich mich erinnern muss!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;vorfreude-pläne&#34;&gt;Vorfreude, Pläne&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Naja, jetzt also die Frage was ich da eigentlich machen soll. Ehrlich gesagt, keinen Plan ^^ ich habe ein paar Dinge die ich in jedem Fall tun möchte, unter anderem ein Instrument kaufen, alle in Cluj lebenden Freunde treffen und wenn das Wetter es erlaubt eine erste kleine Tour in die Berge starten. Aber vielleicht überrascht mich Cluj ja noch mit anderen Plänen. Von der lokalen ESN Gruppe habe ich einen Buddy bekommen, Danila hat versprochen mich vom Flughafen abzuholen und ich freue mich total über diese Gastfreundschaft! Schön mal selber einen Buddy zu bekommen, nachdem ich jetzt 3 Semester selbst einer in Dresden war und 2 Semester das lokale Buddy Program organisiert habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naja, aber zu viele Pläne sind eh nicht so mein bevorzugter Reisestil, also werde ich sehen was auf mich zukommt, ich habe auf jeden Fall viele Ideen!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>