<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travels on Nico Westerbeck</title>
    <link>https://nico-westerbeck.de/travel/</link>
    <description>Recent content in Travels on Nico Westerbeck</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2017 14:19:47 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nico-westerbeck.de/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Finca La Argentina</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/finca-la-argentina/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:19:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/finca-la-argentina/</guid>
      <description>Soooo das Abenteuer hat begonnen! Ich kann mich noch erinnern wie ich auf diese Farm gekommen bin, nicht wirklich wissend was ich so eigentlich möchte und mache, und jetzt gerade schreibe ich diesen Blogpost am Tag vor der Abreise in den Dschungel. Jap, so richtig Dschungel. 5 Wochen Urwaldstamm, dort Englisch lehren, Affen jagen, Spucke trinken und mit dem Schamanen durchs Weltall trippen. Aber von vorne
Ankunft in einer anderen Welt Irgentwie hab ich Spanisch gelernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Südamerika</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/how-to/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:59:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/how-to/</guid>
      <description>Es ist jetzt genau ein Monat seit Aufbruch, Jubiläum. Dieser Post ist weniger ein Post über Erlebnisse als einer darüber, wie Reisen eigentlich funktioniert. Es ist nämlich immer wieder möglich, Sachen zu vergeigen, und ich möchte mit diesem Blog auch Leute ermutigen, selber einen Trip wie diesen zu starten und selbst diese Erfahrungen zu machen. Und diese Sache hier ist ziemlich anders als alles was ich vorher gemacht habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mompiche</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/mompiche/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/mompiche/</guid>
      <description>Mompiche Mompiche ist ein kleines Surferdörfchen, bekannt für die besten Surfbedingungen in Ecuador und deswegen auf Tourismus von Leuten ausgelegt, die nicht unbedingt riesen Hotelklötze mit all inclusive sondern eher Campingplätze mit freiem Kokosnussverzehr bevorzugen. Untergekommen sind wir in unserer ersten Workaway-Unterkunft, einer Frau aus Tasmanien die sich ein Haus gebaut hat nachdem sie so ziemlich den gesamten Planeten bereist hat und als Köchin und Reporterin so ziemlich überall gearbeitet hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Same</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/same/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/same/</guid>
      <description>Same So langsam komme ich in diesem Land an. Mit großartigem Strand fast für uns alleine, weniger Autos und einem total lieben Host Carlos komme ich schon echt besser mit dem Fakt klar, dass ich auf einem anderen Kontinent bin. Davor war noch so ein bisschen die Frage warum, aber sie beginnt sich zu klären. In den Wellen spielend lebt es sich viel besser. Ich muss zwar immernoch das Spanisch-Problem lösen, aber so langsam beginne ich Dinge zu verstehen, und sonst ist ein Körpersprachen-Stummkonzert ja auch was feines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quito</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/quito/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/quito/</guid>
      <description>Quito Und ein weiteres Abenteuer beginnt. Nach Rumänien kann mir ja eigentlich nichts mehr passieren, richtig? Als ich aus Dresden ausgezogen bin um die Welt zu erkunden habe ich beschlossen nicht nur ein halbes Jahr zu verreisen, und den zweiten Teil als komplett ungeplanten Südamerika-Aufenthalt anzugehen. Soy aqui, en Ecuador!
Flug Man wünscht ja immer einen guten Flug, aber das was man wirklich vergeigen kann ist vor dem Flug. Ich habe nach einem Monat Entzug Natalia in Madrid getroffen, wir kommen bei ner Freundin von einer Freundin aus Dresden unter (die selbst auch eine Reise nach Ecuador plant, aber gerade erstmal ein Erasmus in Spanien macht, kommt mir irgentwie bekannt vor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ende</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/ending/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:31:21 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/ending/</guid>
      <description>Und schon wieder eine ganze Zeit keinen Post mehr geschrieben. Hier ist echt zu viel los. Ich fasse mal zusammen was in den letzten 2 Monaten so passiert ist
 Become Project Klausurenphase Agora Enschede Wald Eltern da Chaos  Danke für eure Aufmerksamkeit, bis zum nächsten mal.
Okay, ausführlicher.
Become Project Irgendwann kam eine AEGEElerin auf mich zu ob ich nicht bei AIESEC (auch ne internationale NGO, aber weniger cool als AEGEE) in einem Projekt als Trainer mitwirken möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reisezeit</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/traveltime/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 11:40:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/traveltime/</guid>
      <description>Ich habe mich jetzt länger nicht gemeldet, es lag an zunehmender Reiselust. Ich war auf mehreren Trips.
 Besuch aus Berlin Ausflug nach Moldavien Leadership training in den Apuseni Mountains Städtetrip Budapest, Besuch aus Dresden Wandern in den Apuseni Mountains Rundtrip Schreibtisch - Kühlschrank - Bett  Lange ungeordnete Überschrift Berlin, Moldavien Ich versuche mal halbwegs chronologisch vorzugehen. Also ganz am Anfang schuf Gott die Erde, dann kamen ein paar Berliner mit einer tragbaren Box auf der laut Peter Fox spielt und beschlossen, sie wohnen jetzt hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träume</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/dreams/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 16:48:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/dreams/</guid>
      <description>Ich bin jetzt einen ganzen Monat hier, und habe nächste Woche meinen Rekord für am-Stück-im-Ausland-sein gebrochen. Also mal wieder Zeit für einen Blogpost. Meine letzten Posts waren ja schon recht positiv, aber ich möchte hier vor allem auf das letzte Wochenende eingehen, deswegen zuerst das
Startup Weekend Cluj Das Wochenende war ich auf einem Startup-Weekend. Meine Erwartungen an dieses Wochenende waren eher zwiespältig, da es keine Workshops gab. Das Prinzip war, dass man 58 Stunden drauf verbringt, exemplarisch ein Startup zu gründen und dabei Unterstützung von Mentoren bekommt, die Erfahrung damit haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First week</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/first_week/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 18:11:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/first_week/</guid>
      <description>Ich habe mich jetzt eine Woche nicht gemeldet, dafür habe ich umso mehr zu berichten. Ich weiß noch so gar nicht wo ich anfangen soll, deswegen mal das was bei den anderen Posts immer ganz hinten stand
Akademische Erfüllung Der Master den ich hier belege, High Performance Computing and Big Data Analysis ist tatsächlich verdammt spannend. Hier gibt es einige echt komplexe Themen bei denen ich zur Abwechslung mal das Gefühl habe gefordert zu sein!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bierpong und Krähen</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/bierpong/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 03:49:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/bierpong/</guid>
      <description>Check Planpunkt Instrument abgeschlossen, ich habe mir eine Bouzouki gegönnt, oder wie ich sie häufiger bezeichne: &amp;ldquo;not-a-fucking-guitar&amp;rdquo;. Ich hab das Wochenende hauptsächlich damit verbracht, Tunes und Akkorde auf diesem Instrument zu lernen, und es ist total genial wie alles in diesem Instrument schreit spiel ein D! Wirklich, du möchtest ein D spielen! Ja ich weiß dass der Tune in F ist aber D! Und dann quetscht man ihm den Hals ab und auf einmal G!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/ankunft/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 22:19:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/ankunft/</guid>
      <description>Klausenburg Angekommen! Der Flug hatte zwar dreißig Minuten Verspätung, aber verlief sonst problemlos. Glaub ich. Hab geschlafen. In Cluj hat mich mein lokaler Buddy, die nicht Danila sondern Andrea heißt abgeholt - in Rumänien schreibt man den Nachnamen an erster Stelle, also in der Form &amp;ldquo;Hallo, ich bin Westerbeck Nico&amp;rdquo;. Die erste Blamage innerhalb der ersten fünf Minuten in dieser Stadt, for many more to come!
Mit dem Taxi also zu mir (hier kosten Taxis so viel wie in Deutschland die Busse, und die Busse so viel wie in Deutschland die Straßenmusiker) und ich betrete einen Plattenbau im Kommunismus-Stil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufbruch</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/aufbruch/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:54:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/aufbruch/</guid>
      <description>Willkommen Wer auch immer du bist, dass du hierher gefunden hast freut mich! Ich bin mir fast sicher dass du mich kennst, weil ich den Link zu diesem Blogpost nur Freunden verschickt habe und argwöhnisch die Access logs auf Crawler untersuche (wat?). Alle Menschen haben mir gesagt dass ich ganz viele großartige Erfahrungen auf diesem Auslandstrip machen werde, und falls das wirklich so ist möchte ich sie teilen. Natürlich am liebsten persönlich, du bist auf einen Tee in Cluj eingeladen, oder wo auch immer ich gerade bin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>