<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nico Westerbeck</title>
    <link>https://nico-westerbeck.de/</link>
    <description>Recent content on Nico Westerbeck</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 14:14:04 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nico-westerbeck.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wayusentsa</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/wayusentsa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 14:14:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/wayusentsa/</guid>
      <description>Kaputsch und vorbei, so ein Monat kann ganz schön kurz sein&amp;hellip;
Metakapitel Diese Reisesache ist ja zum sich kennen lernen und so, und vielleicht sollte ich mal einen Statusreport geben. Wayusentsa hat mir diesbezüglich echt viel gegeben und ich beginne mehr und mehr Dinge zu realisieren. Und meistens sind diese Dinge echt simpel und offensichtlich, es braucht nur einiges an Erfahrung bis sie in Fleisch und Blut übergehen. Wie zum Beispiel dass es echt ganz nett ist zu wissen was man will.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aiuwaska</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/aiuwaska/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 13:48:27 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/aiuwaska/</guid>
      <description>Es gibt ja dieses Klischee-Bild von den Schamanen im Urwald die exotische Drogen nehmen und dann singend ums Feuer tanzen, aber das ist gar nicht so, die tanzen gar nicht singend ums Feuer.
Achuar-Geschichte Also hier im Dorf gibt es einen Schamanen. Traditionell sind die dafür zuständig dass das Dorf gesund ist, geben Rat in Streitfällen und sorgen für spirituelle Dinge. Seit dem vor 37 Jahren aber ein christlicher Missionär aus Italien die Achuar zu Christen gemacht hat laufen die Dinge etwas anders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teatime</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/teatime/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 17:38:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/teatime/</guid>
      <description>Als ich zuerst über das Projekt gehört habe dachte ich die Community heißt Guayusa. Danach dachte ich sie heißt Guayusensa aber eigentlich heißt sie Wayusentsa. Guayusa ist Tee und Guayusensa existiert nicht. Die Achuar sind leidenschaftliche Teetrinker, das Zeug wird hier zum erbrechen getrunken. Entsprechend ein kleines Exzerpt aus einer Teeparty auf Achuarweise. Und ein Foto was nichts mit dem Thema zu tun hat aber ganz nett ist:
Guayusa Gestern kam Jose zu Besuch in unserer Cabana um uns etwas mehr über das Korbflechten beizubringen und während wir so vor uns hin flechten quatschen wir natürlich auch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yo soy un Achuar esposo</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/jagt/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 11:05:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/jagt/</guid>
      <description>Wir gehen durch den Wald, jeder beladen mit einem Korb voll Pflanzen, zum Fischen. Natalia und ich tragen auch einen Korb, Raul nicht. Ein Heulen ertönt und Raul bleibt stehen. Das Heulen ertönt nochmal. Raul heult zurück. Noch ein Heulen, und wie auf ein Kommando werfen meine Weggefährten ihre Körbe beiseite und sprinten los.
Aber erstmal von vorne
Good morning teacher! Hier in der Community hat niemand so wirklich verstanden dass ich mit Natalia nicht verheiratet bin also haben wir zwei beschlossen dass wir jetzt einfach verheiratet sind, bis wir wieder in einer Kultur sind in der sowas wie Beziehungen existieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Achuar Party</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/achuar-party/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 06:41:59 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/achuar-party/</guid>
      <description>Gestern waren wir auf unserer ersten Achuar-Party und ich möchte ein bisschen darüber erzählen. Aber vorweg: es ist kurz vor 7 am Sonntag, ich habe schon Feuer gemacht und Wasser gekocht, etwas Yoga zum wach werden und sitze jetzt neben dem Feuer. Irgentwie mag ich die Tage hier. Außerdem hab ich ein wenig Kater von der Chicha, war recht viel gestern.
Equavolley Hier, wie im Rest von Equador, spielt man unglaublich viel Fußball und Volleyball.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urwald</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/urwald/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 19:49:03 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/urwald/</guid>
      <description>Screech Screech Standbild ihr fragt euch sicher wie ich in diese Situation gekommen bin - in einem Holzhaus oder besser gesagt einem Holzdach, im Hintergrund das Rauschen des Wasserfalls und vor mir ein Topf mit zukünftigem Trinkwasser, all das in einem Urwaldstamm der Achuar. Die Antwort ist einfach: ich bin hergeflogen. Warum? Naja, klang großartig. Und von hier aus gesehen muss ich sagen dass mein Instinkt gar nicht so daneben war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finca La Argentina</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/finca-la-argentina/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 14:19:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/finca-la-argentina/</guid>
      <description>Soooo das Abenteuer hat begonnen! Ich kann mich noch erinnern wie ich auf diese Farm gekommen bin, nicht wirklich wissend was ich so eigentlich möchte und mache, und jetzt gerade schreibe ich diesen Blogpost am Tag vor der Abreise in den Dschungel. Jap, so richtig Dschungel. 5 Wochen Urwaldstamm, dort Englisch lehren, Affen jagen, Spucke trinken und mit dem Schamanen durchs Weltall trippen. Aber von vorne
Ankunft in einer anderen Welt Irgentwie hab ich Spanisch gelernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Südamerika</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/how-to/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:59:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/how-to/</guid>
      <description>Es ist jetzt genau ein Monat seit Aufbruch, Jubiläum. Dieser Post ist weniger ein Post über Erlebnisse als einer darüber, wie Reisen eigentlich funktioniert. Es ist nämlich immer wieder möglich, Sachen zu vergeigen, und ich möchte mit diesem Blog auch Leute ermutigen, selber einen Trip wie diesen zu starten und selbst diese Erfahrungen zu machen. Und diese Sache hier ist ziemlich anders als alles was ich vorher gemacht habe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mompiche</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/mompiche/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/mompiche/</guid>
      <description>Mompiche Mompiche ist ein kleines Surferdörfchen, bekannt für die besten Surfbedingungen in Ecuador und deswegen auf Tourismus von Leuten ausgelegt, die nicht unbedingt riesen Hotelklötze mit all inclusive sondern eher Campingplätze mit freiem Kokosnussverzehr bevorzugen. Untergekommen sind wir in unserer ersten Workaway-Unterkunft, einer Frau aus Tasmanien die sich ein Haus gebaut hat nachdem sie so ziemlich den gesamten Planeten bereist hat und als Köchin und Reporterin so ziemlich überall gearbeitet hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Same</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/same/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/same/</guid>
      <description>Same So langsam komme ich in diesem Land an. Mit großartigem Strand fast für uns alleine, weniger Autos und einem total lieben Host Carlos komme ich schon echt besser mit dem Fakt klar, dass ich auf einem anderen Kontinent bin. Davor war noch so ein bisschen die Frage warum, aber sie beginnt sich zu klären. In den Wellen spielend lebt es sich viel besser. Ich muss zwar immernoch das Spanisch-Problem lösen, aber so langsam beginne ich Dinge zu verstehen, und sonst ist ein Körpersprachen-Stummkonzert ja auch was feines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quito</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/quito/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/quito/</guid>
      <description>Quito Und ein weiteres Abenteuer beginnt. Nach Rumänien kann mir ja eigentlich nichts mehr passieren, richtig? Als ich aus Dresden ausgezogen bin um die Welt zu erkunden habe ich beschlossen nicht nur ein halbes Jahr zu verreisen, und den zweiten Teil als komplett ungeplanten Südamerika-Aufenthalt anzugehen. Soy aqui, en Ecuador!
Flug Man wünscht ja immer einen guten Flug, aber das was man wirklich vergeigen kann ist vor dem Flug. Ich habe nach einem Monat Entzug Natalia in Madrid getroffen, wir kommen bei ner Freundin von einer Freundin aus Dresden unter (die selbst auch eine Reise nach Ecuador plant, aber gerade erstmal ein Erasmus in Spanien macht, kommt mir irgentwie bekannt vor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ende</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/ending/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:31:21 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/ending/</guid>
      <description>Und schon wieder eine ganze Zeit keinen Post mehr geschrieben. Hier ist echt zu viel los. Ich fasse mal zusammen was in den letzten 2 Monaten so passiert ist
 Become Project Klausurenphase Agora Enschede Wald Eltern da Chaos  Danke für eure Aufmerksamkeit, bis zum nächsten mal.
Okay, ausführlicher.
Become Project Irgendwann kam eine AEGEElerin auf mich zu ob ich nicht bei AIESEC (auch ne internationale NGO, aber weniger cool als AEGEE) in einem Projekt als Trainer mitwirken möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Functional web programming</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/blog/functional_web/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 11:54:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/blog/functional_web/</guid>
      <description>Introduction I recently tried to dive into functional programming and the longer I do that, the more I am amazed by how it feels to code functional. Thing is, all those languages provide quite an entrance barrier if you come from one of the common languages like PHP, Python or whatever. Even JS doesn&amp;rsquo;t really feel too functional to me, as things like binding functions is still pretty unhandy and the callback hell is just not very nice to read through.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reisezeit</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/traveltime/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 11:40:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/traveltime/</guid>
      <description>Ich habe mich jetzt länger nicht gemeldet, es lag an zunehmender Reiselust. Ich war auf mehreren Trips.
 Besuch aus Berlin Ausflug nach Moldavien Leadership training in den Apuseni Mountains Städtetrip Budapest, Besuch aus Dresden Wandern in den Apuseni Mountains Rundtrip Schreibtisch - Kühlschrank - Bett  Lange ungeordnete Überschrift Berlin, Moldavien Ich versuche mal halbwegs chronologisch vorzugehen. Also ganz am Anfang schuf Gott die Erde, dann kamen ein paar Berliner mit einer tragbaren Box auf der laut Peter Fox spielt und beschlossen, sie wohnen jetzt hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träume</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/dreams/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 16:48:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/dreams/</guid>
      <description>Ich bin jetzt einen ganzen Monat hier, und habe nächste Woche meinen Rekord für am-Stück-im-Ausland-sein gebrochen. Also mal wieder Zeit für einen Blogpost. Meine letzten Posts waren ja schon recht positiv, aber ich möchte hier vor allem auf das letzte Wochenende eingehen, deswegen zuerst das
Startup Weekend Cluj Das Wochenende war ich auf einem Startup-Weekend. Meine Erwartungen an dieses Wochenende waren eher zwiespältig, da es keine Workshops gab. Das Prinzip war, dass man 58 Stunden drauf verbringt, exemplarisch ein Startup zu gründen und dabei Unterstützung von Mentoren bekommt, die Erfahrung damit haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First week</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/first_week/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 18:11:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/first_week/</guid>
      <description>Ich habe mich jetzt eine Woche nicht gemeldet, dafür habe ich umso mehr zu berichten. Ich weiß noch so gar nicht wo ich anfangen soll, deswegen mal das was bei den anderen Posts immer ganz hinten stand
Akademische Erfüllung Der Master den ich hier belege, High Performance Computing and Big Data Analysis ist tatsächlich verdammt spannend. Hier gibt es einige echt komplexe Themen bei denen ich zur Abwechslung mal das Gefühl habe gefordert zu sein!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bierpong und Krähen</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/bierpong/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 03:49:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/bierpong/</guid>
      <description>Check Planpunkt Instrument abgeschlossen, ich habe mir eine Bouzouki gegönnt, oder wie ich sie häufiger bezeichne: &amp;ldquo;not-a-fucking-guitar&amp;rdquo;. Ich hab das Wochenende hauptsächlich damit verbracht, Tunes und Akkorde auf diesem Instrument zu lernen, und es ist total genial wie alles in diesem Instrument schreit spiel ein D! Wirklich, du möchtest ein D spielen! Ja ich weiß dass der Tune in F ist aber D! Und dann quetscht man ihm den Hals ab und auf einmal G!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/ankunft/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 22:19:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/ankunft/</guid>
      <description>Klausenburg Angekommen! Der Flug hatte zwar dreißig Minuten Verspätung, aber verlief sonst problemlos. Glaub ich. Hab geschlafen. In Cluj hat mich mein lokaler Buddy, die nicht Danila sondern Andrea heißt abgeholt - in Rumänien schreibt man den Nachnamen an erster Stelle, also in der Form &amp;ldquo;Hallo, ich bin Westerbeck Nico&amp;rdquo;. Die erste Blamage innerhalb der ersten fünf Minuten in dieser Stadt, for many more to come!
Mit dem Taxi also zu mir (hier kosten Taxis so viel wie in Deutschland die Busse, und die Busse so viel wie in Deutschland die Straßenmusiker) und ich betrete einen Plattenbau im Kommunismus-Stil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufbruch</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/travel/aufbruch/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:54:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/travel/aufbruch/</guid>
      <description>Willkommen Wer auch immer du bist, dass du hierher gefunden hast freut mich! Ich bin mir fast sicher dass du mich kennst, weil ich den Link zu diesem Blogpost nur Freunden verschickt habe und argwöhnisch die Access logs auf Crawler untersuche (wat?). Alle Menschen haben mir gesagt dass ich ganz viele großartige Erfahrungen auf diesem Auslandstrip machen werde, und falls das wirklich so ist möchte ich sie teilen. Natürlich am liebsten persönlich, du bist auf einen Tee in Cluj eingeladen, oder wo auch immer ich gerade bin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting up a docker-compose environment for the OMS</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/blog/docker-compose/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/blog/docker-compose/</guid>
      <description>Introduction At first I used this file only as a help for myself, but I thought I could also share my thoughts. The project was to set up a docker environment for a microservice architecture consisting of the following parts. This was specifically done for the OMS
 OMS-Core, consisting of  nginx php-fpm A workspace container with php artisan, composer, etc postgres A data container for the whole repo  OMS-Events, consisting of  node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notification pipelines</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/blog/notification-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/blog/notification-pipeline/</guid>
      <description>Introduction In this post I will share some thoughts upon implementing a notification pipeline in a microservice architecture. It should be said though that I don&amp;rsquo;t yet have much practical experiences, this post is rather designed as a discussion about the topic. While working on the OMS for AEGEE, I found that this topic is actually quite a tough point when developing a distributed application.
 A lot of microservices will want to generate notifications for different things, resulting in a high number of notifications and a high diversity Users want to control how and which notifications they want Notifications need to be managed centrally, as it would get inconsistend having the notification settings everywhere Certain events could potentially trigger a high notification throughput (a huge event gets canceled, popular news post) There are several channels how notifications can be distributed: Mail, Pop-up notification, Push-notifications, Chat integration, &amp;hellip;  The good thing is that this topic is not necessarily time-critical.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memorizing strong passwords</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/blog/easy-passwords/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/blog/easy-passwords/</guid>
      <description>Though this is not really a too groundbreaking article, I noticed that quite a lot of my friends didn&amp;rsquo;t know the trick, so I thought I could share it.
Intro Nowadays there are some requirements to a good password, most people know them
 Entropy - Mixed case, special characters, no natural language words&amp;hellip; I personally think this is not too important and makes passwords harder to remember while not increasing strength too much.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microservice testing with Apiary</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/blog/microservice-testing/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/blog/microservice-testing/</guid>
      <description>Introduction I assume you are generally familiar with microservices, otherwise I can recommend this article for further reading. Lets also assume we have a basic microservice architecture set up. So, why and how do we test it? Why: I won&amp;rsquo;t even start preaching about tests, just write a bigger project without testing. I guess every programmer has to do that at some point of his life. How: Most of the tests, and for some services all of the tests will be very straight-forward.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting up this webspace</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/blog/setting-up-website/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/blog/setting-up-website/</guid>
      <description>As this was my today&amp;rsquo;s project, I will lose some words about how I set up this site.
Hosting I am hosting at uberspace, a very hipster shared hoster, which let&amp;rsquo;s you choose your price yourself. Their hosting principle is a multi-user linux environment, where you automatically get a user assigned and some stuff provisioned. It relies on linux unprivileged users as the only isolation from other users on the same machine, so I would not recommend using the space for anything critical.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OMS-Events</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/projects/oms-events/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/projects/oms-events/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve recently started working on a events-managing platform that can be used in the new Intranet of AEGEE, the OMS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alastair</title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/projects/alastair/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/projects/alastair/</guid>
      <description>Alastair is a webapp to plan food for bigger events, calculating a shopping list and estimated costs based on the number of people you want to feed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://nico-westerbeck.de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nico-westerbeck.de/about/</guid>
      <description>Hey there! Nice you made it to my page! I am a student of computer sciences on the TU-Dresden (in Dresden), interested in these topics:
 Cloud Computing My favourite. Basically everything involving more than one computer: Microservices, Big Data, Fault-tolerance, Distributed (insert anything). I know C++, Rust, Go, Elixir Backend Development I have worked with the MEAN-Stack and python-django but am willing to learn something new Websites Have been creating websites for 6 years now, am familiar with several CMS and modern frontend frameworks (Angular, Bootstrap, JQuery).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>